犬隻訓練師 我問你答

曾經做過3間狗場，依家主要做freelance

養狗心得 行內黑幕 歡迎提問

自爆問題不會作答

樓主你問啦

打錯 係你問我答

邊一派？

獨立派

問睇近排個單train dog變 虐打個單

跟邊個學？

隻狗十幾歲
一見其他狗就鬧
搞到同佢出街要左閃右避
佢吠其他狗，扯佢反方向走都係繼續鬧，要遮住等佢望唔到先停
同佢出街唔敢放佢繩
可以點搞？

有咩黑幕分享?

如果隻狗 一見唔到主人就震晒咁 係咪已經係有情緒問題。
咩訓練可以令佢習慣冇熟人喺身邊。

屋企隻狗成日見到我地出街就發脾氣四圍大小便，可以點做

冇乜點留言，巴打有冇link比我可以睇一睇

有冇方法可以令隻狗仔唔好成日跳黎跳去?

係美國學

咁有冇試過真係打？
越唔比佢社交就越唔識社交
可以試下戴口罩比佢試下接觸下先
就算佢想咬都唔會整傷其他狗

打狗 冇教扮有教

柴犬要點訓練

分離焦慮症
首先主人唔可以成日攬住隻狗
比多d時間佢習慣自己一個
另外有一個練習可以做，主人可以扮出門口，出一出去又入返黎，時間慢慢加長

本身識唔識去廁所？

你指係撲人？

有興趣可以去邊度學

隻隻狗都有唔同訓練方法 唔關品種事
可唔可以問詳細d

我呀嫲住村，有隻7歲左右咩都唔識既半放養狗，有冇方法可以train到佢???

一星期先見一兩次隻狗

返屋企會吠，隔離屋返都吠，有咩方法

你岩，我地成家人成日捉住佢玩

列出5個品種，大小不限
係你覺得咁多年黎訓練黎講相對聰明易教聽話既

純興趣就自己睇書 再對自己隻狗試下訓練
真係要入行就搵間狗場做學徒，不過做學徒係辛苦

你想教佢咩？

你返屋企吠係歡迎緊你，隔離屋返吠係看口門，如果本身主人地位高試下喝停佢

拉布拉多，德國牧，金毛，邊界牧，西施

歡迎係好事，不過好麻煩，有冇得唔吠

聽過有dog trainer話張松照果套outdated，點睇

點訓練貓

有，一返屋企唔好摸佢 唔好理佢 唔好有眼神交流，慢慢佢就唔會理你

方法冇話out唔out既，教到就得
教唔到就轉第二個方法

唔太在行
只係聽過淨係可以用利誘 唔可以施壓

點睇force free training?

1.隻松鼠狗一聽到門口痛動靜/有人返就會狗衝去吠。有時咁岩係身邊都可以捉實佢唔比佢跑去門口，但唔係時時係身邊

2. 好難教呢兩隻松鼠係個尿兜/尿紙到柯尿，佢地寧願出花園柯。有時帶佢地入房訓，會柯係地下，唔柯係尿紙到

兩隻都5歲

其中一個方法
一個好既trainer應該要活學活用

點睇Cesar Milan?

有隻一歲既狗女

好細膽 出親街一定瀨屎瀨尿 但佢係街到汁番黎

攪到而家大隻左都好少出街

試過幾次想帶佢落街 反而攪到成身尿 鞋又有屎

買左紙尿片諗住包住佢拖佢出街

除左呢樣 有無咩方法教？ 已經好攰

諗過好多方法 但屋企有個明明唔識教狗既人爭住教 攪到咁

問題1，佢地當中有一隻係大佬，大佬吠做細既就會跟住吠，方法就係提升返主人地位，基本服從訓練係其中一個方法

問題2，教廁所唔係淨係放張尿兜，係要令佢習慣係個尿兜到痾，如果屋企有一個狹窄既空間例如廁所，冇既話就要買圍柵（淘寶有）將尿兜/尿布、水、佢地既床一齊放入去，但係記得分開痾既空間同訓既空間，因為多數狗就算點污糟都唔會係自己訓既地方痾，見到佢有用尿兜就讚

一個係教狗同pr都做得好好既trainer，不過千萬唔好睇佢節目黎學，因為人地係後台做左好多功夫

你意思係一想帶佢落街就係屋企瀨？
係驚左條狗繩？驚左門口？

我隻仔上年領養翻離 佢一直都住我家前花園 基本上佢霸哂 但佢到宜家都係周圍屙屎尿 佢屎都好炒少 次次都果個位 但尿就經常唔同位置 花園地都差唔多洗爛 基本上每日都趁佢平時差唔多去洗手間既時間同佢出街 半個鐘又試過 個半鐘都試過 但就係唔肯係出面屙 一翻到家隔無耐就屙 有無方法另佢係出面屙

眼前得一條路 有幾隻大唐狗
見到你接近邊吠邊狗沖撲過嚟
手上無棍 點算 要經過條路

1. True,細個隻跟大佬吠。但如果吠係想保護屋企，咁同主人地位有咩關係？

2. 有set圍柵，入面放左佢地既床同尿兜，但佢地都好少係尿兜到柯 有時地下都見到佢地d尿
因為朝早起身之後會放佢地出黎。
試過放佢地係尿兜上面然後用零食叫佢地係上面尿尿，但佢地都唔明咁。

竟然

可唔可以講下後台做左d咩？
睇佢d片真係覺得佢好勁

去廁所係習慣性，習慣左係花園痾就好難改，如果想佢改，要係一個新既環境住，可以試下比佢入屋住，然後就返果個時間帶佢去街，最好唔好經過花園，唔好比佢有機會係花園痾

主人地位提升左，係狗既眼中主人先係大佬，主人冇行動佢地都唔會有咩行動，就算有，喝一喝就停到

即係個空間set得太大，可以再收窄d，收到淨係放到床同水同廁所，唔會有多餘空間，同埋唔可以放出黎，大約一個星期後就試下擴大返圍柵，睇下痾唔痾得中，中就再擴大少少，唔中就縮返細。零食係痾中左先比

例如佢係電視上面show一次，可能台後已經做左好多次，到佢覺得可以出街先拍

唔明，姐係佢係後台訓練多次隻狗先出街拍?

係

點解巴打會知

因為一般黎講trainer接到單，首先係做評估，唔會即刻教，所以佢節目一去到就落手教，難度係極高，萬一失手就gg。一d性格比較倔強既狗，係唔可以一下就搞點，因為佢地始終唔係人，唔可以一點就明。

一想帶佢落街 就係我果層既電梯口就瀨左尿 屎

佢聽到其他聲就會好驚

狗繩同門口應該佢就唔驚 因為有時會去後樓梯放佢痾屎

其實係咪唔係咁好？令佢覺得一出門口就痾得？

屋企有另一隻八歲狗公，果隻就完全無問題

唔該巴打 其實隻狗女幾痴人 但真係好難攪

女松鼠狗好八婆好港女 可以點教返好
平時啲狗仔會跟住主人尾
但叫佢跟住我行唔會跟 散步個陣係要行一步停一步咁睇實佢

利申 唔係佢主人 係男朋友屋企既狗 但佢連男朋友講既野都唔聽

屋企隻狗對人好friendly，但出街對其他狗就不停吠
啲狗其實冇任何挑釁行為，但佢就不停吠，吠到啲狗都嚇親
其實係咪因爲佢呷醋

其實想佢克服恐懼，就係要佢面對，下次瀨左執完唔好比佢走，繼續要佢企係到，等佢慢慢習慣，可以既話綁佢係電梯口，但係記得陪住佢

教基本服從就得

4個月柴犬大便會邊走邊or 搞到自己踩翻 十次有2次會or去訓教個度 同埋一放佢岀來玩就唔識翻去or 會周圍去 點搞好

但係呢隻狗好細膽係唔惡得
基本上唔聽人講
有無其他方法

唐狗係咪特別蠢

比高同史納沙有冇咩comment?

我果隻都係咁
本身識去架，我地出街唔入籠佢都無事。
但一入籠就會周圍屙踩到成個籠都係

有機會係想保護主人，佢吠既時候你應該會扯住佢，咁令佢更加緊張，吠得更加勁。如果你肯定佢唔會咬，就唔洗驚放膽比佢同其他狗接觸。如果驚佢咬到其他狗就戴個口罩

4個月狗仔未定性教唔到
6個月先可以教

平時見佢咁會拉返嚟我身邊，等佢冷靜下
其實知佢唔會咬，得把聲嘈，啲狗其實都唔多理佢
試過有次有隻大狗本來都冇野，但比佢嘈到想咬佢

細膽有細膽既教法，同埋佢唔跟你行即係話佢其實唔細膽

都可以教個基本服從，打個底，咁佢吠既時候可以控制下佢，慢慢等佢冷靜咁接觸下其他狗

建議等佢痾哂先放佢出黎玩，但係都唔好放咁耐

點睇蓮花？

咁佢唔入籠就冇事，點解要入籠呢

唔係，反而最正常

想問下如果有人一㩒門鐘同有人返屋企就吠可以點解決

想跟你搵食

都唔錯既，性格比較穩定

歷史悠久，師傅都唔錯幾有心教

係嘅巴打，唔該哂

其中最簡單既一個方法就係大聲過佢一野喝落去

另外一問，巴打有冇同所謂嘅動物傳心師合作過？
又點睇佢地？

最難教嘅係咩品種？

有試過 但係佢都衝出門口
好頭痛

有朋友隻husky 6個月大入左去一個月，出到黎勁驚食煙既人，驚人掂佢手/ 自閉
之後再請返另一位上門教，話佢係蓮花應該比人打得好勁

緊記，要佢冷靜唔係摸佢，摸佢係鼓勵緊

想下好啦，自己都未搵到食

冇，感覺同睇相、風水一樣

好想入呢行
請問巴打點入行

鬆獅

咁其實係唔係拉佢埋一面，大聲啲叫佢冷靜
過一陣先再返原位？

即係佢唔當你係主人，或者係主人地位唔夠高

請問巴打,有一隻11歲 西施混史納莎和一隻 一歲長毛芝娃娃， 兩隻都係仔， 大佬 非常之乖， 落街唔使拖繩， 叫佢行唔會走， 叫佢停就停， 任人摸對狗又friendly， 但細果隻落街不斷係咁呔人地D狗， 仲想咬其他狗， 有用狗繩， 當佢呔得太勁抱起佢， 有時佢會停， 但而家越嚟越衰抱住都係咁吠， 請問有乜嘢方法？

想問 poodle 出街見到咩狗都好驚
比人追住聞屎忽會keep住行走兜圈
聞佢屎忽果隻會追住佢聞
離開果度無耐就會痾屎（濕的）
會係咩問題

另外點教樣可以教到趴低
（唔知點令到佢趴低 ）

Thanks 巴打

我隻貴婦成日唔鐘意食野，一聽日到倒糧既聲就會走開匿埋，放係佢面前就唔肯自己食，成日搞到夜一夜先要人手餵佢逼佢食先肯食晒，點搞？

佢出街好驚其他狗，有狗聞佢，佢會避，從來唔會吠其他狗，係咪社交有問題，定係身份定位有問題？以為自己係人？？

人地d狗叫佢會行埋黎，但我隻狗叫佢既話多數都唔會理，而且佢唔肯反個肚俾人玩，代表佢唔信任我？點教

除左呢d，佢平時都好乖，有人返屋企佢會勁興奮去迎接屋企人，搖晒尾，要人摸佢一陣先肯走開

樓主有咩想問

一直有個疑惑：
其實隻狗聽唔聽得明除左命令以外既人話呢？有時會覺得有d人會同隻狗傾計，但隻狗跟本唔知你up乜鳩
例如好多主人都會同隻狗講野（命令除外），例如話：「係咪食得好開心？」「下次唔準咁做！下次再做就唔帶你出黎玩」「掛唔掛住我呀？」但隻狗跟本講唔到野，比唔到response

Ps. 比人追都唔吠 平時在屋企可任我魚肉

有冇養狗既巴打可以解釋下

隻狗乜都驚 可以點搞
帶佢去公園玩都痴到實一實 想同其他狗玩又唔敢去
剩係襯無人狗睇到時走去玩碌地沙
可以點搞 好想佢大膽啲 玩下 識下朋友仔
利申: 好肯定佢極鐘意去公園 次次去都好興奮

7歲既金毛平時係屋企好乖，但一出街成日會扯條狗帶同見到陌生人會好激動同想撲人，如果放開左有時佢見到有興趣既嘢就點叫都唔肯返黎。仲有見到哈士奇就會打架，其他都唔會 求訓練方法

巴打 你覺得唐狗難唔難教
自細就好鐘意唐狗

識得聽
一話佢做錯咗佢就會頭低低，唔敢郁，用好可憐眼神望住你
我個隻如果係佢面前讚其他狗會唔老脾
之前唔記得讚佢剪完毛好靚，佢就嗚我，讚返佢即刻唔嗚
我明你點解會問，因為養狗前我都覺得邊可能發生呀
養咗之後先明佢地嘅智商同小朋友一樣，識睇眉頭眼目

屋企人成日都好鍚佢，成日比野佢食，又帶佢出街等等，係佢眼中邊個先係真正主人，可以幾個都係？，定淨係認一個主人？

如果冇training工具，係

多謝巴打
我下次帶佢出街會試你嘅方法

有無咩方法可以幫下我
不過唔該哂巴打先

可能已經太耐啦，我都唔清楚依家情況，以前係幾好

搵d有提供犬隻訓練既公司做

抱起佢就錯哂，抱佢等於讚緊佢。最安全既做法係戴口罩，雖然佢咬唔到，但都會有想咬既行為，一有就制止佢，制止既方法有幾種，最簡單直接就係禁佢落地下。

聞屎忽係狗既正常社交行為，同痾爛屎無關

教扒低的話，首先要佢係sit既況態，一手零食放近地下，另一隻手微微壓住佢條頸，口講指令，做到就比零食。需要好有耐性重覆練習

狗狗唔肯去塊廁所板到屙
依家一定屙係地下 不過都係同一個位唔算周圍屙
點先可以令佢上去屙
試過印返佢d尿放去塊板到都無用 買d噴霧引佢去屙都唔work

有冇試過唔餵佢一兩餐？通常狗唔食就要收兜，唔可以放長糧，總有一餐會食

另外係社交問題，不過佢唔會驚到會咬就照帶佢去狗公園玩，入到去放繩比佢試

反肚方面，有冇試過強行反？

聽唔明，人會咁做都係因為情感反射，不過其實開心就得，有時人既行為都唔係為左response

佢哋唔係識聽，而係可以感受到人嘅情感
例如讚good boy
一般係溫柔既聲線配合摸頭
再加埋你笑住黎講
就算狗聽唔明咩係good boy 係咩意思
但都知你係讚緊佢

鬧都一樣
佢聽唔明「下次唔準」
但佢會望到你用手指住佢
同埋你好兇惡既聲線
佢就會知你係鬧緊佢/ 岩岩做錯野

之前做過下寵物舖聽老闆鳩up
有錯勿插

佢地唔係聽得明句野既意思，係聽得明音頻。狗既世界高音代表正面，低音代表負面

有階級觀意，想知邊個係最重要既主人就試下一齊叫佢，睇下佢跟邊個，不過唔好出術例如用零食玩具

隻狗唔肯出街點算
不嬲都出街都屙屎屙尿
而家一攞狗帶佢就走 要抱先出到街

聽日做下實驗先

買圍柵，將廁所、水、床放入去，一開頭唔好有多餘空間，即係唔係廁所痾就會痾左落張床同水到，通常都唔會蠢到痾落張床到。見到佢痾左落廁所到讚佢比下零食，但唔好放出黎，大約一至兩個星期後，試下擴大個活動範圍，睇下比多d空間佢會點，都痾得中就讚佢，再等多一個星期再擴大如此類推，如果擴大左唔得既就縮返細

冇錯，正是

佢係驚狗繩定驚狗帶，不過所有解決恐懼既方法就係面對，驚狗帶既話就逼佢戴住生活，過一排就冇事。

求教

7歲拉布拉多搶繩 點搞
因為平時落樓下痾屎痾尿冇落繩都會貼住主人黎行
但一上繩就扯到扯哮咁
同埋隻野一見到人地食野就留曬口水滴到成地都係, 有冇得改善埋哩樣野
仲有就係有冇得訓練隻狗開下金口
養左佢咁耐淨係聽過去叫得果3次 好sad

最好有條可以施壓既狗帶，一扯去一邊就行反方向順勢chok一下，通常chok幾下佢就get到邊個先係大佬，撲人都係一樣

基本上佢對你服從左，就算見到husky都唔會主動衝過去，但係如果要令佢同husky fd就再需要特別訓練

需要training工具，可以施壓力既狗帶，一行得快過你就反方向行加一下chok，但係流口水係生理現象冇得教，除非你困住佢唔好比佢見到你食野 另外吠唔吠係本身既性格，我自己果隻都唔吠，不過你真係想佢開金口，就用野食引到佢吠為止跟住比佢食。

不過教識左佢吠你就會後悔

請問可以點訓練隻換過4個主人既阿拉斯加仔定點大小便？
救左佢番來一年，佢一開始唔肯係屋企痾，後來見同伴係屋企痾，佢就知道可以係屋企痾
但佢永遠都係尿布外面痾😑 姐係佢督尿最後會有1/3 滲入尿布底，2/3係地（仲要滲哂落地磚啲隙）
可以點教佢定點大小便？
同埋隻死仔好惡，前兩次俾人遺棄係因為開口咬人，第一次係主人外遊，父母幫手照顧時，佢護食咬到人地入醫院。第二次係去游水，個主人想抱佢落泳池，佢咬爆主人個嘴，縫左十幾針.... 然後住左一年狗酒店，義工最後帶佢番屋企養，旨在養到佢脾氣好番先再出...而家同佢沖涼吹毛都會e牙同胡。
唔該哂🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻

已經用緊easy walker，但都係會扯，點教都唔聽
佢係屋企好服從，一出去就變左另一隻狗咁

拉布拉多
好想養狗呀

我以前有隻西伯利亞雪橇女，過左身，但佢有好嚴重行為問題，想問問巴打可以點教呢類狗。因為一路救狗都有呢類狗出現，但問題冇呢隻咁嚴重。

佢前半世俾人虐打得好嚴重，好唔信人，對陌生人好好，對我地就好惡。伸手摸佢會咬人（仲要咬到舊肉反出來，要最少一個月先好番個種）、個時佢有肝癌，成日唔食野，咁我地咪俾肉佢氹佢食，佢唔食之餘仲嫌我地煩，又咬 佢對街外人好好，任人摸，人地俾野佢又食

呢類狗其實應該點教？

係咪最好6個月前都困籠？同教法係點？

我會試下收兜
佢唔會咬其他狗架，只會避架咋。。。
如果抱佢反肚，佢會不斷掙扎想反返轉囉，又唔會咬既，就係唔鐘意反肚

咁你點睇佢既教法/理論？
因為有好人都話佢既教法係舊派已經唔work/傷害到狗狗

多謝

點入行?
月入幾多?
讀書考牌又幾多?

有兩隻1歲嘅馬連來犬 對屋企人就唔惡 但唔多識聽指令咁 e.g. Sit 不過呢排好咗 食飯識得自己走入籠
同埋佢哋對外人好惡 點樣可以令佢哋一畀指令就停低唔吠

廁所果到會唔會係唔夠尿布？試下擴大d尿布既範圍，始終係大狗一張尿布係唔夠

護食果到，主人收兜冇有問題？成年大狗護食係最難搞，一來大力，二來危險，就算係到教你方法你都用唔到，最簡單方法係要用電帶(調教一個適合既度數，同埋搵返專業人士）但係如果主人收冇事既話建議唔好用。如果只對其他人會護食既話，就擺耐d先收兜啦。仲有狗係唔洗抱，特別係大狗好多都唔中意抱。

要令一隻性格比較強勢既狗服從，就係會用(禁)，即係係佢發惡既時候禁佢落地，四腳要向外，模擬一隻比佢強既狗要佢屈服。如果真係要教就搵返trainer，唔好自己試，會好危險。

唔好意思巴打，係到淨係可以比到一d建議你

一年前養左隻哥基 好乖好痴人係有時吠
但係試過開門衝左落街
之後加左個閘係門口 佢都係想衝出街
有冇方法可以令佢定d 好驚走失左佢

胸帶？係既話冇用好正常，胸帶係會令佢扯住行仲舒服。

買條choke chain吧，緊記戴左唔可以死扯，唔係要同佢鬥力，用返我上面講既方法。同埋戴choke chain係有方向，chok一下識自己鬆就係岩，chok一下緊左唔識鬆返即係戴錯方向

依個case係因為打佢既係主人，所以佢唔信主人。要建立返信任唔易，首先唔好一黎就太錫佢，佢對住主人要擺出強勢既況態去保護自己，因為依個係佢之前既生存之道，如果佢對陌生人係ok，就從陌生人開始，慢慢將陌生人變成主人，而唔係一下就要做佢主人。或者有個更快既方法就係比佢更強勢。平時我唔建議放長糧，但有病另計，放係到肚餓就自然食

係，可以放出黎玩，但肯定佢痾哂先。餵佢既時候改用人手餵，拖條帶係屋企行，收短條繩令佢係你腳邊，另一隻手揸住d糧(記得比佢自己你隻手有野食)，行幾步就餵一d，等佢習慣跟住你行

咁都易搞，為食嗎？為食既話試下強行反肚，反完比d零食佢

2個月大狗仔係咁打乞嗤 成日都訓 點搞

其實我都有參考佢既方法，確實係有用，其實係幾時開始會分新舊派，以我既睇法，識多套野總比唔識好，對唔同狗要用唔同方法，最緊要係了解狗既學習模式，用返狗既方法去教

最簡單方法去訓練狗場做學徒
月入幾千，有心理準備會好辛苦
不用讀書也不用考牌，一切靠經驗
不過建議你睇下training書先，真係有興趣先入行

提升返主人地位，馬連來係一種看門犬，所以保護性好強，如果主人地位太弱，佢咬人都控制唔到

想問平時有冇帶佢落街既習慣

其實我都係睇返wiki個d講 話佢既教法都幾有爭議
但自己睇佢個節目又覺得真係好work
見到巴打上面咁講更加覺得佢節目效果好重

我隻松鼠狗 男仔黎 12歲半

依家仲好精靈活潑

但係有個缺點 唔識搞

因為我搬左出去 唔係成日見到佢

一個星期可能見得一兩次

問題就係 除左我之外 任何人想摸佢

佢都會咬人 點解會咁反常

我點摸點玩 佢都冇事 仲好開心

一見到我 就好似貓咁 係咁“埃”我對腳

超過5分鐘 但係對住我父母就冇

我都差唔多搬左兩三年 點解會咁?

同埋 我每次走 佢都吠到好大聲 好想跟我走咁

我其他屋企人都冇呢啲事

同埋聽我屋企人講 我每次返到黎

佢都好活潑 周圍走 我去到邊佢就跟到邊

我坐佢就抓我陪佢玩 抱佢 但係我唔係到

佢就好似孤獨老人咁 除左食飯飲水去廁所

基本上都伏係地下唔郁

訓係好正常，狗仔需要發育就要訓，打乞嗤就睇醫生吧

所以就話可以參考，但唔好跟哂

因為佢太依賴你啦，你唔返去比較好，或者換個方式係帶佢出街見，而唔係你去探佢

會唔會係冇安全感?我屋企人想同佢玩都唔得
帶佢散步就一定要用繩(我唔洗)
係屋企叫佢都唔采

我仲以為個仔會唔記得我。。。

有次試過做野，兩三個月冇見佢

一見返佢，佢又係好開心，係咁奶我隻手，錫我面

狗狗真係有靈性?會認主人?

因為隻狗狗8歲果陣比人遺棄

我拎左返黎養，初初佢好驚，我日日收工都陪佢，連訓教都攬住佢，怕佢冇安全感
維持左一年

我甚至冇打冇鬧佢，因為我真係好錫佢

如果唔係我隻乸皮膚敏感同埋屋企個小朋友仲好細，我一定會帶住佢

我發覺自己好撚仆街，但我依家都好堅持一個禮拜既假期陪佢最少4個鍾，但我都知彌補唔到

有d狗心目中只得一個主人，仲要已經咁老，主人已經轉唔到

狗當然會認主人，不過其實等小朋友大左再養返都未遲，仲可以訓練小朋友承擔

我養緊隻哥基, 基本上冇人果時就痴住我, 但我老婆喺度果時, 衰囡係痴我老婆多, 就算我同佢玩緊, 佢都會拎d 玩具去我老婆度要佢同佢玩
咁我係咪第二主人, 第一主人係我老婆?

另外, 同衰囡出街果時會痾兩次屎, 前後兩次大概十分鐘. 第二次明顯係夾硬咇d 屎出來, 因為九成係爛屎. 但屋企的話就正常, 所以唔係肚痾.
基本上佢每日(最多隔日) 都會同佢出街散步(一個鐘), 一個星期去一次狗公園 (兩個鐘).

仲有, 當屋企冇人時, 出面有人行過/好嘈 都唔會吠.
但有人喺屋企時(我同老婆都喺屋企), 門外一有咩風吹草動佢就會衝去門口狂吠... 點解會咁?

無錯，你老婆係第一主人。屎尾通常都會淋，所以唔洗擔心。你同老婆係屋企佢就想保護你地，所以幫你地看門口

真係傷心, 咁鬼鍚佢都只係二奶

我講得唔好, 我意思係第二督係成督係爛屎, 唔係屎尾淋. 都成日同佢落街都唔明佢點解要夾硬咇出來...

唔該晒

想問你上面講既服從訓練係點練 有2隻狗 一隻好似都叫當我做大佬 一隻係完全唔應我

我隻仔以前係屋企肯去廁盤大小二便嘅，但後來唔肯，一定要出街先肯去，請問知唔知係咩原因忽然變到咁。
以前唔會亂吠，近年有小小聲或者失驚無神自己玩玩下又吠幾聲係咩事呢，thanks

有無咩書介紹 英文都ok 之前想睇下cesar millan但d人話佢個套好野蠻
Btw屋企個隻係德國牧羊 想知閹左會唔會無咁野性

唔該哂🙏🏻 已經俾4張尿布，佢都堅持要咁痾，好似同人作對咁。
主人收兜冇野，唯一係佢食緊野時同佢講野佢會兇我地。呢樣我地都係好消極咁去避免就算，始終自己搞唔掂。呢隻狗真係好難搞🤦🏻‍♀️

我隻約瑟越老啲脾氣越臭
成日要痴住係隔離
係屋企唔理佢就會係我腳側邊屙屎
係咪已經寵壞左冇得教??
狗狗今年已經12歲

柴犬係咪最難教？

係咪好蠢?

佢個套其實唔野蠻
只係有啲人連禁隻狗落地都接受唔到
（有一集隻芝娃娃瘋狂咬人，cesar禁佢落地，佢只係想控制佢而唔係傷害佢，我覺得得無問題）

咁落街跟唔跟你腳行？如果唔跟可以用一個叫注意主人方法，佢一行得快過你就反方向行，一跟住你腳黎行就讚下佢，最基礎係咁

你果隻係咩品種

我想知佢係咪企係到痾，定好似女仔咁？

太老學習能力較低，唔係教唔到，但需要更大耐性

係，因為性格固執

係蠢加固執

平時無帶狗出街 唔聽話果隻狗 平時唔比人反轉佢 叫佢sit完全唔理人除非有野食 如果放一大包狗糧係地 只要行近佢就會發惡 有時 係佢面前拍我自己大髀佢都可以發狂

隻野又唔肯去狗廁所大小便 好頭痛
而家八歲大有無得教

唔落街既話有無方法教

哥基呀，thanks

果隻係一隻強勢既狗，對住強勢既狗就要比佢更強勢。廁所都係set圍柵教，8歲仲可以，巴打可以睇返上面，教廁所大至上都一樣

有機會係大左習慣出街痾，成犬都幼犬個性格可以差好遠

唔該晒，另外想問下你覺得台灣戴更基嗰套教狗方法點樣

我隻狗有時會冇啦啦䑛到自己手手腳腳濕哂，想問係唔係正常？

巴打想請問下你可以點教執波
試過其他人扔佢識執
但我扔就一百次先執一次

我隻柴犬仔
3個半月大
應該點教佢唔好play biting?
同埋佢好少咬我同我老豆，反而成日咬我老母

有興趣入行 追post見你話建議自己睇下書先
有冇咩書可以介紹下

初學者可以睇一本叫［超完美狗狗訓練法］裡面圖文並茂比較易明
另外閹左既狗係會定少少，不過其實依定
家好多德國牧都好馴，只係個樣同個名嚇到人

佢果套方法係有佢既優點，不過我更加想知係佢對住強勢既狗會點

佢依家開始唔太聽話黎緊星期六閹佢

有冇睇過醫生，狗舔手好好多原因，其中一個係皮膚病

佢同其他人玩開心過同你玩
我諗首先要令佢對你產生興趣，簡單方法帶佢跑下步，令佢同你一齊係開心，自然就肯同你玩波

咁應該問返你自己，做左d咩令佢唔咬你

超完美狗狗訓練法，雖然個譯名好低能，但你幾好

最好都係教下，好多主人有個錯誤既觀念，覺得閹左就自然會乖，其實只係影響少少

有教呀 之前叫佢sit就sit 叫佢唔好跑就停 依家叫十次得5次番

大左d性別慢慢出黎，遲d叫十次得一次得

閹左再教番好係咪就會順從

都要個方法岩先得

樓主
我隻狗五歲 平時都唔會點吠
但唔知點解電視一播天氣先生（其他任何畫面都無問題）佢就會又跳又吠撲向電視 依個行為雖然無咩影響 都係轉台 但好想知點解
我又唔覺佢細個果陣做過咩刺激令佢咁樣

同埋佢好憎狗 唔怕生保人 總之同人玩唔同狗玩 無視任何狗類 除左同種

唔該樓主

我做義工帶狗散步
有隻狗好驚人 唔肯比人帶佢散步 除非成籠都去 佢先勉強出去 一見到人會哩埋一角
可以點帶佢走出陰霾

有d狗係會有特別討厭既野，有d憎吸塵機，有d憎吹筒，係無原因。好憎狗既意思係會打？

睇下抱唔抱到上手先，抱到上手就抱左出去先再落地，一開頭唔洗一定要行，企下都好等佢慢慢慣

佢會有一隻腳曲少少，另一隻腳直既，咁就痾

但有時我幾肯定佢係開心
佢會衝去個波附近但唔識咬返黎比我
可能一開始教錯左手勢

屋企養左兩隻狗
一隻養左1年 一隻養左9年
佢地一年先吠幾下
正唔正常

因為d狗用完一次尿布通常唔會重覆用，仲要係仔，所以有機會係佢想搵乾淨既位置去，試下分佈d尿布係唔同地方，睇下係咪都係咁，如果都係咁要重新教過廁所

咁巴打你一開始做左d咩

屋企養兩隻史納莎
有人出街就會不停吠
同埋聽到出面𨋢聲/人聲又會不停吠
有咩方法可以令佢地吠少啲

正常，有狗一係天生唔中意吠，例如我果隻，有聽過佢地吠唔係啞就ok

佢太依賴你地，有少少分離焦慮症，建議平時你地係屋企既時候都比多d時間佢獨立，簡單黎講就係唔好成日理佢，第二首先搵出兩隻邊隻吠先，然後對佢做一個服從訓練，提升返主人地位，咁你一唔想佢吠就喝停佢

岩岩送左隻4個月大唐狗做一個月寄宿dog train, 岩岩過左一星期, dog trainer send左相比我見佢瘦左好多 好心痛,咁樣正常嗎？另外聽dog trainer講佢唔係好食糧會食剩,平時係屋企係餓狗搶屎咁食到一粒都無剩,係咩原因會係咁？

唔該巴打！

我屋企隻衰仔成日吠我，
我一返屋企佢就會吠，仲係胡胡聲唔係歡迎果種，
之後有時係房一出黎佢又吠，
但係呢d 情況只會係我媽坐係廳佢先會咁，
真係R爆頭，另一隻又唔會咁

搵你train狗點收費法？

例如想train隻狗去街聽話啲唔會周圍衝，甚至可以放繩

又或者好普通果啲sit啊 hand啊 叭係地果啲

新地方加上主人既分離唔食都好正常，如果裡面d人係對佢好既話好快會食返野，放心

佢覺得你想同佢搶阿媽

基本服從$800/4堂

點入行

去狗場到做

唔該巴打 仲有想問dog training 果度可以比我一星期探佢一次, 如果我去探佢會唔會比佢覺得我帶唔走佢佢又會再唔開心？我第一次養狗好多野都唔識,見佢唔開心我又心痛

唔多唔少都會，不過果度冇叫你上堂淨係探？

唔該巴打

我試過幫人照顧左幾年老狗
頭一個星期晚晚訓門口死要等主人返黎
到幾年後主人返黎
開頭都吠佢唔記得佢
一兩日後開始跟返佢
已經唔多理我了
但我都好開心任務完成

dog trainer 當時意思係探+睇佢學習進度, 但係就怕佢會傷心因為我去又帶唔走佢, 可能搵我信得過ge人去學+探佢,唔知呢個方法可唔可行

淨係隻狗學你唔學，返到屋企好快打回原形

明白 唔該巴打

唔該巴打
咁有冇方法可以令佢唔好吠?
有時返左成日工放工仲要俾狗吠好灰

佢咬我時我指住佢+剛起個人叫no
同搬起佢

但我阿媽都有咁做

多d帶佢落街，多d同佢玩下，做下d簡單訓練，培養下感情

個氣勢唔夠強，下次幫一幫阿媽，最好全家一齊罵

我隻pudo 3 歲，有潔癖唔肯柯落per board
如果佢係唔識去廁所都可以教，但佢係識不過嫌污糟，而且佢係知道唔啱，次次痾錯都會喱埋同埋襯我睇唔到先痾
鬧也鬧過罰也罰過都冇用
佢一定要喺布質地上面痾
請問點教？
Thanks!

咁試下係塊board到加尿布

2歲 都痾唔中pee board 係咩玩法
有無得教
同埋有人入屋就吠 可以點解決
Thx

佢連岩岩鋪上去既尿布都唔肯痾，想問下可以點教佢去廁所（佢又惡，又唔迫得，阿拉斯加真係好有個性）

拉布拉多BB狗點訓練佢去廁所

如果完全唔識用廁板，就一定要用圍柵教，佢係圍柵入面住，放水、床、廁板，唔洗太多多餘既空間，一痾中左就讚佢或者比零食佢，觀察一星期，痾中就擴大圍柵。痾唔中，咁連床都拎走埋，將圍柵縮到得水同廁所，一個星期之後加返張床再觀察

有人入屋係指屋企人定陌生人？

等我試下先...唔該巴打

識唔識牙通牙？

如果係咁就要ser圍柵由頭學過

幾多個月大？6個月之前都冇得教，唯一可以做既係個籠分開廁所同訓既地方，睇下佢識唔識

唔識，學緊

屋企人
如果入柵吠到好大聲都唔好理佢？
試過入柵大約5個鐘無理佢 佢都不停高音嗯嗯叫
個頭就爆炸
其實佢識用 但50/50痾中塊板

本身已經加左

點解隻狗bb會成日用手玩自己咕咕，仲玩到扯哂旗、細細聲咁叫
有咩方法阻止同埋發生緊咩事

咁有冇試過喝停佢？

咁建議都係用圍柵，不過可以好快學識

咁我唔係好明，點樣一定要係布質上面痾，即係淨係鋪尿布就識痾？

平時有冇玩具？玩具唔岩玩？想阻止佢既話就分散佢注意力，例如推一推佢，叫下。但唔好比野食佢

係呀

地毯呀床單呀梳化就肯柯
但近排教左佢去企缸痾佢都ok 如果企缸係乾
總之佢唔想整污糟腳，潔癖問題

咁佢係習慣左係尿布到痾，突然加塊廁板，佢都唔知咩黎，方法一係就set圍柵重新教過廁所，一係就咁鋪尿布比佢

我試下用巴打你上面講既方法教下佢先😩唔該哂巴打

喝都唔理
好！唔該 再試試

3個月唐狗仔成日咬人手仔，可以點教？
一想幫佢剪指甲就嗯嗯嗯，扭黎扭去點解？

同問拉布拉多bb狗點解成日咬嘢 2個月大

牙痕

隻狗成日唔理我 有咩解決方法

唔比飽飯佢死咪得 佢理你先比野佢食 利申 9 up

係屋企教廁所要忍一下，係學識就算點叫都唔可以放出黎，所以有好多主人都會交比狗場教

換緊牙牙痕，試下一咬就禁佢利底，好多狗都唔中意剪指甲，bb既話慣左就ok，不過大左其實都唔洗剪，帶佢行多d街自己會磨

對 換緊牙

都得 仲有可以玩多d，多d互動，你拎住d零食叫佢佢一定會理你，叫多幾次佢以為你叫親佢都有野食，自然會理你

thanks 先
佢知係廁所，但潔癖怕濕腳
所以會係sofa 柯，而佢都唔想

Bb咬個陣就順手伸隻手禁佢利底？
點教先唔會護食？次次食野都好心急
有次見佢lam廁板係咪姐係偷食過屎？

識唔識教貓

係，禁佢利底，大力d都唔怕，反正唔會好痛淨係會唔舒服

餵野果陣隻手放低唔好放手，一急就拎返起，注意小心唔好倒瀉

有機會係，如果見到有積但舊屎唔見左，證明佢依
食左，食屎原因係腸胃問題

唔識，搵緊機會試

我隻poodle 10個月大 本來諗住就咁放尿布係到俾佢痾 佢識痾 但係次次襯我地唔係到就咬到爛哂 結果要用pee board， 成日要抹塊board 有冇方法令到佢唔咬？ 我地係到個陣見到佢咬會叫no 佢都會唔咬， 係襯冇人先咬到爛哂

同埋都係有返屋企/有鐘響 個陣吠，大叫no又試過， 拎bb彈樽"dum"落地整嘈音又試過 ，鬧又試過都仲係吠

樓主覺得戴更基個套work唔work?
btw屋企收養左隻7歲poodle
係大隻唔係玩具 大隻過柴犬少少
一幫佢洗耳同滴耳就咬人
試過打 無用 試過佢一咬人唔理佢一段時間
但都係咁 宜家開始佢有咩唔鍾意都出口咬
可以點樣教佢
關唔關佢過去事 比人遺棄左兩次
喺寵物鋪代養左兩年 個籠佢坐喺度都頂頭
覺得佢過去好慘 其實都唔忍心打

隻狗識應人講野係咪天生？
即你fb好多主人講野隻狗會嗚嗚聲回應果啲

利底即係邊到？

即係條利下面d牙肉？

領養左隻3個月大唐狗半個月
佢識去廁所 又無周圍咬野
不過點樣教佢玩玩具？買左d骨頭仔 波波 咩都唔理
我地想摸佢 佢會即刻跑走 同我地保持距離
好似好驚我地捉佢咁 所以我地通常等佢自己走過黎先模佢
係咪代表佢唔信我地？ 不過佢得閒就舔下我地隻手

信任係慢慢建立既

精力過盛，平時出街有冇留d玩具比佢？同埋市面上有d玩具係可以放野食係入面，用果d佢可以玩好耐

有時no完但係冇任何壓力會令指令失效，所以最好加一下壓力例如篤一下條頸

戴更基果套好柔，教細膽狗就有用

可以滴耳之前戴個口罩，首先防止左佢咬先，滴完獎佢食零食，唔洗打

冇所謂，可以連埋條利一齊禁落去

首先要睇品種，唔係隻隻都中意嗚，跟住再要睇埋隻狗既資質

半個月未熟姐，肯食零食就多d喂下佢

巴打勁比心機覆 正評已比

小妹想問下 我隻金毛女成日係垃圾桶摷廁紙食 只要屋企人唔係屋企就會去食 食完勁多碎係地 打過佢都繼續食 點搞

唔該哂巴打

隻狗係約瑟
佢成日都好似發左癲咁咬門
同佢出街 佢好似好驚比狗聞佢咁
會huh番啲狗 仲想咬佢地
可以點教

紙巾有某種纖維係狗狗特別中意，加上你用過既紙巾可能有食物既味道，收好d唔好比機會佢食，或者搽d wasabi落去，佢中過一次招就唔會食

想問下巴打覺得做你呢行個人要有咩條件?(例如好有耐性 唔怕咬 或者個人要同動物氣場夾個啲)
無諗過入行但想了解多啲
細粒絲打會唔會唔適合 (157)

巴打好有心回覆
無養狗但睇哂

柴犬要點滴frontline

我隻銀狐就黎一歲，好唔聽話，叫佢個名都無反應
做錯嘢我鬧佢都無用 點先可以令佢聽我話
唔該巴打

係咩時候會咬門？

解決社交問題最好就係戴個口罩，跟住帶佢去狗公園放繩，同其他主人講教緊社交，作一想咬就禁住佢，目的係等佢冷靜唔係要仔佢痛，冷靜左再放佢出去學，佢肯聞人petpet就讚佢

14歲芝娃娃由細個已經成日咬我 依加都摸下都仲會咬 係咪已經當咗我係敵人
另一隻9歲poodle成日都好驚 郁一郁佢都會嚇親 拎起隻手又以為會打佢 條尾好小時間會樹起 同埋帶佢出街個陣都會好驚 點解佢會咁細膽

上述講既都要有，首先要中意狗，你話要同動物氣場夾好抽象，不如話中意動物，你愛佢地佢地就會愛你，細粒都可以做，不過路線可能有d唔同

滴後頸舔唔到既地方，佢會咬既話就戴個口罩，最好兩個人，一個人捉住佢兩邊面等佢唔好陏，另一個滴，滴完記得獎佢食野

每次餵佢都叫佢個名

佢做錯左咩？有時佢都唔知自己做錯左，狗唔會識得聽你罵佢乜，淨係分別到聲調

多謝支持

隻男迷你牧細個個陣都會同其他狗玩，但到咗3歲左右就會開始隻隻狗都同佢地打交（除咗屋企另一隻女小牧）

一打返上黎主人都唔認，扯住都狗衝變咗成隻打狗咗，試過咬到人地隻狗同主人流血。

今年9歲仍然係咁，想問吓有冇方法教返好佢

就算帶咗口罩佢都會照衝埋去係咁撞，踩，爪人地隻狗

一禁門鐘就吠 有咩方法
愈黎愈大聲 試過打都係唔得
錄門鐘聲係電話做訓練都唔得 照吠 平時好乖

點令狗bb知道佢個名係咩
叫極都冇反應 好似唔知我叫緊佢咁

佢一係我地開門個陣就想咬
因為我同細佬妹唔同房
當其他人開細佬房門 佢就會咬
但細佬自己開就無事
佢係好似發左癲咁咬

Btw唔該巴打 好詳細！

我隻狗好怕其他狗 見到狗都走 細隻過佢都怕 八哥黎 咩原因 有冇得教

巴打
我屋企有隻唐狗
10個月大 經常亂咬野
成屋都亂咬
可否請你教？
收費同聯絡可以留下？

14歲果隻係咩時候會咬？

有狗係天生細膽，想佢唔好咁細膽就多d帶佢去街同時多d鼓勵佢

戴左口罩只係防止到佢咬唔到，但唔可制止行為，係佢想咬果一下要禁佢落地，因為佢已經變左隻強勢既狗，所以要係佢發惡果下令佢屈服

今晚試吓

你個能量太弱，令佢想保護你，平時落街係咪佢拖住你行？

隻狗5,6歲
未切蛋
一出街就好興奮 係咁用後腳跳住行
見到其他狗就追住個屎忽去聞
搞到D狗想咬佢
有無解決方法

叫名+零食or正餐，基本上要叫到一歲先知

我隻狗係貴婦

普通摸佢
同poodle玩執波個陣

其實我係狗場到有做開義工

有隻狗一見到口罩情緒就會好激動
試過咬口罩嘅時候整傷埋佢自己條脷
平時唔會咬熟人
但幫佢戴口罩嘅時候 有時都會唔小心咬到人

想問下可以點樣幫到佢戴口罩

已經試過用零食引佢
但個刻零食對佢黎講冇作用

唔係

佢以前好鍾意出街，自從俺左之後就係咁
就算唔拎狗帶 佢都唔肯出
除非好急屎好急尿

隻狗bb有狗瘟 感冒 有無機會好得返 已經睇左醫生 琴晚血糖低反白眼嚇親我 即刻帶左佢去睇醫生 下個禮拜複診
查左資料話狗bb患上狗瘟得兩成機會存活

有，唔識社交姐，佢怕其他狗但唔會咬既話就比其他狗同佢打招呼，即係聞petpet

想問你細佬係咪特別錫佢？

想了解下，佢咬既野通常係咩黎？平時有冇玩具？

有，基本服從訓練，唔可以用普通頸帶，要用d可以施壓既帶

乜都咬
見到就咬
最近咬爛左牆腳
我媽媽激到死
真係好想教好佢
想帶佢上行為班
巴打可以教or推介
錢唔係重點
我真係好鍚佢 好想佢好！

隻芝娃娃太老，真係冇得教了，你岩，佢當佢你係敵人，你同隻poodle玩佢以為你傷害緊佢

咁試將個口罩同佢一齊生活，但唔洗戴住，令佢覺得個口罩只係一樣普通野

想問下薩摩耶難唔難教 同新手養適唔適合
只知道會係咁甩毛
同有咩要注意

唔關俺左事，一定係有其他原因

咁要做好心理準備

朋友話屋企識人可以帶我直接去狗場買狗，有咩意見？

仲有，點睇薩摩耶

屋企隻柴犬唔識去廁所柯屎 柯尿就一時時識去廁所 另外佢經常屎尿一齊柯 仲要唔係柯係廁所到 十分難搞 點解會咁? 可以點教好佢? 唔該!

狗仔好唔聽話，反肚摸一陣就好快掙扎想走，之前病咗要餵佢食藥水又發晒癲係咁叫，點先可以令佢聽話少少

平時佢係天台去廁所 入屋唔會屙尿
但係最近一兩晚訓覺入我房訓 半夜發覺地下有尿
要點樣教佢等到朝早先去？定係我半夜起身放佢去好？
有時半夜樓下有人返 或者廳有聲 佢訓訓下又會吠幾句
我多數唔理佢 得唔得架？

第一次養狗 好多野都唔知點做好

咩叫施壓頸帶？

小弟只係想分享一d心得，唔打算係到接order，我可以推介比你，但唔想係到做打手，巴打有冇telegram? Add你再講

我隻狗仔成日吠點搞
屋外有人行過 見到人就吠

算係一種比較馴既狗，唔算難教，不過就真係難打理，新手既話都可以養，但係爬多d文睇下點打理

買既話最緊要睇血統，唔係近親繁殖就ok，性格就個人喜好，通常bb只會有兩種性格，就係活躍同文靜，不過性格要到成犬先會完全出哂

除左難打理之外都幾好，多數性格都溫馴

教廁所要set圍柵，要逼佢習慣係廁所到痾，將廁所、水、床放入去，一開頭唔好有多餘空間，即係唔係廁所痾就會痾左落張床同水到，通常都唔會蠢到痾落張床到。見到佢痾左落廁所到讚佢比下零食，但唔好放出黎，大約一至兩個星期後，試下擴大個活動範圍，睇下比多d空間佢會點，都痾得中就讚佢，再等多一個星期再擴大如此類推，如果擴大左唔得既就縮返細

下次反肚既時候比零食佢，反住食

溝落d糧到得唔得？唔得既話就用針筒餵，餵藥既秘訣係快，等佢冇機會掙扎，餵完之後獎佢食零食

請問咁add到嗎？
專登dl左tg

3個月大忍唔到係正常，試下鋪尿布睇下佢識唔識去，如果你唔怕辛苦都可以半夜放一放

如果你驚佢大個會成日吠好嘈，就襯依家喝止佢

我隻狗男仔，中大狗冇絕育。成日出街比狗吠好黑狗憎 ，同經常性差啲比狗咬。連平時好乖個d大狗金毛都想咬死佢咁。佢又好少吠翻人同好乖。你覺得係咩原因？關唔關冇絕育事？

即係布choke帶，choke chain果類

我隻狗7歲，中型，呢7年都好憎同類，見狗就吠但係就好痴人
試過有人唔拖狗帶，嗰隻狗走埋我隻狗身邊，我隻狗一野就咬落去
係咪冇方法令佢唔憎狗??

最簡單方法係喝停佢，聲調要大聲、低沈、一下過唔好拉長

落街見人就吠？如果係屋企吠，可以係佢吠果陣衝過去喝住佢，要係佢面前，叉一叉佢條頸，咁樣做可以拎返你係屋企既主導權

未必關你隻狗事，品種同社交係冇關係，有冇試過帶佢去狗公園玩？

犀利

唔識社交，帶口罩去狗公園，中狗既話就落返條狗繩，帶佢去同d狗接觸，一想咬就choke一下佢+no，佢肯聞人petpet就讚下佢，記得同其他主人講聲佢學緊社交

腸胃問題，或者係隻糧同狗唔夾，要問返獸醫

有，佢日日出街。去親狗公園得啲由細玩到大個啲狗冇事。一有其他狗啲狗聞完佢屎忽都了佢打交。。有幾次差啲賴野。。唔知點解佢咁黑狗憎。。有人話因爲佢冇絕育，浸味大令啲狗好憎佢。。有冇依樣野？

聽聞勁好搵
係唔係

屋企隻八哥一歳 永遠唔會靜落黎乖乖咁坐
定期仲會發顛係到周圍撲人咬人 可以點？
會唔會係因為我無乜帶佢出街？

想問新手養柴犬同哥基邊隻易d 養？
新手應該領養至少幾多個月狗齡既狗會易d 教佢地？
600-700 呎屋企對狗仔黎講活動空間算唔算細？好驚佢會覺得悶 唔該哂

史賓格七個月大。請問有冇訓練技巧？

其實好想知 狗會唔會唔識飽係鳩咁食？因為平時要返工 買左個半智能餵食餵飲器(唔夠會自己fill個隻) 佢會唔會不斷食 食撚哂為止？

都唔係好關事，聽你咁講你隻狗都算係一隻強勢既狗，通常兩隻強勢既狗一齊，佢地聞完petpet會互相量度，度一陣就會打，特別係狗公園裡面

搞音樂都有d發左達 有d乞緊食，正如依行有人收6000一個課程，咁實好搵

係，狗需要發洩能量，特別係年輕既時候，落街係最好方法，佢咬人係堅咬？定玩玩下果隻？

柴犬性格比較倔強 唔受教，哥基運動量大 要日日帶佢落街，我覺得兩種都差唔多，睇下你想唔想教，唔想教淨係養既話哥基比較適合，領養既話成犬最得 十歲之前，屋企空間夠架啦

落街做d簡單訓練，例如唔好扯繩，sit, down, stay，七個月大輕鬆少少，以獎勵為主

會飽，不過佢地會食好多先feel到飽，係咁餵佢好易肥，好唔健康

出街就撩交打
柴犬黎，一落街見其他狗就先吠（有狗帶），人地個隻（冇狗帶）就過黎吠，兩隻想開打咁既樣，有冇計？

可唔可以留tg? 想請你推介下狗仔行為班 我教唔掂佢

玩玩下

社交問題，帶口罩去狗公園同d狗接觸，因為去得狗公園既通常都比較善良，一想咬就禁住佢要佢冷靜返，佢肯聞人petpet就讚下佢，記得同其他主人講聲佢學緊社交

hcw hk，我自己就唔會接，但係可以推介其他可靠

以免佢大左之後唔會變真咬，依家係佢咬既時候篤一篤頸+no，比佢知道唔可以咁做

同埋可以買d麻質既玩具同佢玩下，代替咬手

水尾村果間點睇

有兩間，你講緊邊間

搵唔到你嘅

hcw_hk先岩

屋企隻狗成日俾隔離屋隻狗洽，點搞好

犬學堂

咁要教既係隔離隻狗

據我所知，佢地訓練係包教識，佢地既訓練師都係最有heart，基本上接訓練接到冇位d狗要排期

咁有冇得教到我隻狗唔好咁笠水
人地喺鐵閘入面佢都淆

咁就帶佢坐係果隻狗面前，要佢面對，一開頭佢會好緊張，比多d鼓勵佢

我隻哥基女 半歲多d
兩個月前都識得自己去廁盤度痾大小便 都有6,7成命中
後來可能係自從帶過佢落街去
可能係有一個月屋企無人睇住佢 得我早晚係度睇住佢 長時間困左係籠度
跟住佢就唔識去
咁我之後就有時會睇準佢去廁所時間 就用圍欄圍佢係廁盤
佢都會痾既 痾左我都會獎 但係就唔識自己入去痾
同埋 可能係我屋企人有時困佢係廁盤見佢唔肯痾 好耐都唔放佢出黎
搞到佢唔肯行近個廁盤

我見到你係上面教用圍欄困一個星期
咁我想問 係咪餵野食都係擺兜野係入面?
係咪呢個禮拜都唔放佢出黎?
身心俱疲呀衣家
我搵過dog trainer啦.. 3600 6堂個半鐘 見你收800蚊4堂

呀仲有個問題... 我衣家就一個大籠 一個廁盤擺係籠出面
早晚先困佢入籠 或者佢痾左係地下就困佢係籠
個籠底都有尿墊 佢有時都會係籠度痾尿
其實咁樣會唔會影響我訓練佢去廁所

好多問題

屌我帶我隻狗行埋去，佢咬鳩我

驚果隻狗就唔撚驚我嘅

慢慢由遠至近，去到某一個距離佢會開始緊張，就係果個距離開始，等佢定左落黎先再行近d，唔係一兩日就可以搞得掂架

中型狗女 1歲大 隔日落街
上繩同佢行街見到狗經過就呢埋我後面 如果有狗行埋黎會掙札想跑走 攬住摸佢叫佢唔洗驚都會想走（大狗細狗都勁怕）
同啲狗友係固定位放狗唔敢同其他狗玩 自己係付近周圍行 有時會襯隻狗睇唔到佢聞人patpat 但隻狗一轉身佢馬上走
天生細膽？應該點教

寧願忍心用圍柵圍住佢黎教仲好過，教識左就可以自由活動，好過佢痾左就比人困，同埋都痾左你仲困佢都冇用，好多主人教廁所都會衰心軟，所以如果你驚就寄宿訓練，有興趣我可以介紹你邊間好，其實佢都痾左困佢入籠都冇乜用，同埋我收咁平係做爛市，睇唔過眼d人收得貴又教唔好隻狗，影響成個行業既聲譽

天生細膽同唔識社交，佢唔會開口咬既話就帶佢去狗公園（有圍柵果d確保唔會走狗）跟住放繩唔好比佢哩去你後面，隔一陣先讚佢摸佢，跟住再放佢出去，會開口既話就戴返個口罩。可以約埋狗友一齊，有佢見慣既狗係會好d

唔入狗場仲有無咩可行方法入行？

或者有無咩course 可以上？

隻狗1歲，好乖好少吠

1. 但好鍾意咬嘢，應該點好?
佢趁冇人係屋企會偷咬紙巾或者木櫃角，同人玩得興奮又會細細力咁咬人既手
有試過no，有試過即刻塞玩具比佢話佢知玩具先咬得，但都冇改善

2. 成日食屎
佢係屋企會定點大便，佢開大唔會有人鬧，如果睇住佢去，我地次次都有goodboy然後佢會行開比我地清理，但如果唔係睇住佢開大，有時會見到佢食緊或者d屎有咬過既痕跡

Hi
我哋係暫養家庭
暫養嘅都係年輕嘅狗狗
通常都係4-6個星期大嘅唐狗
過去兩隻有皮膚病嘅都好鐘意咬人、撲人同咬拖鞋
我哋試過不停no佢、搬走佢、比狗骨佢咬、由佢咬拖鞋
但我哋一落地行或有人返嚟佢地就會撲去咬人腳同腳趾
雖然佢哋唔似想攻擊人，但係佢哋愈大啲牙愈利，咬落愈痛
仲有好多時食嘢唔太識自己食，好鐘意叉隻手落盤到整到倒瀉曬啲糧
仲有夜晚一唔打開門比佢入房瞓就會鬼殺咁嘈

請指教教狗之道

可以，不過冇乜用，始於需要既係經驗

1. 平時有冇落街？

2. 食屎係腸胃問題，建議腸醫生，之後轉一隻適合佢既糧

no係要搵d野連結，例如叉頸，狗既學習係靠聯想，就咁no但係冇任何連結，佢都唔知no係咩黎，不過佢撲埋黎你可以伸個膝頭出黎，等佢自己撞落去，一叉隻手落去就拎起唔比食，隔一陣先比返，通常都唔會嘈好耐，一陣就會放棄，你驚夜晚嘈親人就日抖做，要佢地習慣冇得入房

多謝你嘅意見 我哋會試試

隻狗本身識係尿兜柯尿，無拉拉日日都柯出黎，可以點教？

都係咁教，不過進度可以快d

想問下巴打可以點訓練到治療犬，睇Cesar milan佢d狗好似識教其他狗咁。另外想問下呷醋問題，以前養左一隻八哥由bb養到4-5歲時，養多左隻松鼠狗，就經常發脾氣吠佢，一摸隻松鼠就嗚，一開飯佢唔食自己個兜要去吠人食人地個兜，有時見佢咁兇掂佢會輕輕咬我地。應該點？佢本身好乖好靜

想問巴打你教狗用咩語言 我識好多trainer 都用德文 其實點解要用德文？

一隻性格穩定既狗再加上訓練就可以做到治療犬，即係對人對狗都友善但又唔會太興奮。

係你眼中既呷醋，佢地眼中叫佔有，因為八哥黎先，好多野佢覺得係佢既，包括你地，應該做既係做返一個主人應有既態度同氣勢，唔可以比佢弱，令佢覺得係你地先係話事果個，不過佢個底係乖，有好多狗因爲咁變到好惡

中文+英文，通常軍犬要用德文，因為二戰時德國人教狗好勁，同埋隻狗聽慣德文其他人講英文唔會影響到佢，不過教客狗都用德文就係貪d客聽唔明咪覺得高級d，哂氣

有無諗過其實佢對於有新狗好驚
佢社交能力如何，係咪好少咁近距離同長時間接觸其他狗
對於壓力已經好大既狗再搞傳統果套只會令問題更嚴重，由其佢已經開始用口咬

我都覺 比佢用德文train完 我又唔會同佢講德文 點解要咁做

尋晚開始困左喇 但係佢成日趴係尿盤上面..
同埋唔肯痾屎 尋晚食完飯都衣家都無痾

急就自然會痾唔洗擔心，但如果痾唔中就要縮細範圍

可能一開始係驚，但去到依個階段已經唔係驚

隻狗就黎一歲 兩個月前開始帶佢落街 但佢好似都唔係好行咁 淨係坐係地下望同聞
有試過大力小小扯下佢 佢死都唔行
仲唔係好開心咁 係屋企仲開心 已經有keep住成日帶落街都係咁
點算好

成日係日日？最好係日日都帶，都可能太熱，建議夜晚行，再唔得就帶個食物袋，引佢行，行下又餵下

想請教巴打，我呢加養緊隻六個月大到既拉布拉多，我地由佢第9週開始拎佢返黎養，但佢真係好難搞，佢成日痾完屎都會食返自己啲屎，又成日見地下有野就咬，已經咬爛左幾隻公仔
有時想摸下佢個頭，佢就會咬我地隻手，不過係輕力咬。又成日話極佢都唔聽，愈唔比佢做就偏要做。
我地因爲怕佢亂咁吠加亂咬野，同埋避免佢食返自己啲屎，我地都會經常性幫佢戴狗罩，戴左狗罩個時就會好乖好嗲，一除左狗罩就會係咁亂咬野同過度活躍。
希望巴打可以指教下

Lab好精力旺盛 你平時有冇同佢放電？
6個月咬爛野都好合理 所以d野唔想比佢破壞既就執好d 或者用bb閘間開個範圍比佢
食屎巴打有講過因爲糧唔啱 消化完仲有糧既味 你冇執咪食 加埋lab本身好為食
係屋企戴口罩？咁除左口罩梗係會活躍 好似人放監咁 咬手我就會塞隻手入去 等佢唔舒服就會放口
唔好戴口罩啦 咁樣佢好慘 我除左搭船有有規定要戴口罩之外都唔會要佢戴口罩

係，幫我答左，lab一定要帶佢落街，買d難咬爛既玩具比佢啦，如果咬手就禁佢條利，大力d唔怕，要佢覺得唔舒服就最好，真係唔洗戴口罩，口罩唔係咁用架

好似西薩啲教法

屋企有隻大狗
差唔多2歲我地先領養
養左3.4年
玩個時玩很好親密
但一幫佢沖涼就咬人
完全冇辦法幫佢剃毛同洗耳仔
一做呢d行為佢就完全反面唔認人
起哂鋼 係人就咬
有乜辦法？
仲有佢成日食野唔咬會直接呑
驚對個胃唔好
求指點

點教狗仔去廁所
利申：養緊隻兩歲嘅積羅素

巴打住馬灣？

唉 你依啲人唔好養狗啦
輕咬你同你玩都要話9人 狗黎架 你想佢用手同你玩定係同你打四圈呀？
吠下就戴狗罩又唔正視個問題 痴撚線 根據你個邏輯你個腦應該都切得

律師會計師工程師都有認證有牌拎
你個師字牌點拎

點解可以訓練到d警察咁聽話?

其實理論一樣，只係方法唔同，好多野都係大同小異

治標方法戴口罩，治本就搵方法令佢聯想沖涼等於好事，例如沖完涼帶佢跑，同佢玩，或者即時比野食佢。

如果唔想食得太快就買個慢食兜

可以參考返上面，教廁所隻隻都一樣教法

識唔識電光石火

冇政府認可，你話係就係，不過冇料到教唔好隻狗到頭來都係自己個朵臭

唔洗咁火，每個人都經歷過唔識養狗既階段

遇到野狗其實應該點做

好似唔係好關事，可以唔答

連口罩都帶唔到
佢一見到就發哂顛
會係咁咬個口罩
又控制唔到佢
點算

因為狗天生有個服從性

暫時教到鋼鐵尾巴

通常野狗都唔會點理人，除非真係踩到地盤中心，萬一不幸地真係咁，就嘗試搵竹或石頭，但係拎黎防身用，千其唔好跑，要面對住佢慢慢倒後

溫和唔得就要用強硬了，搵多幾個人幫手，禁低佢，驚比佢咬就先用毛巾包住佢個頭，等佢冷靜左就戴口罩，記得禁低佢係想佢冷靜唔係要令佢痛，都係沖完涼就帶佢跑下圈開心下

知虐打個單Ringo sir 係個師傅係乜水

有冇跟過張蟲照?

6歲玩具貴婦呢排成日屙尿係地下 點算
以前都好乖屙係自己廁所

唔望照行

比你蠢小小

聽過依個名，新蒲崗果間？

冇

我養左隻3歲貴婦 2個月就養佢
8個月左右跌斷過隻手 之後就好惡死 應該係之前都惡 但唔會亂咁wu人
有時 無啦啦抱起佢，幫佢抹patpat屎忽窿（以前無野，同埋抹jer無野 淨係後面先會wu甚至咬人），心情唔靚掂佢，岀街綁帶 等等就會瘋狂咬人，係勁大力個隻 會咬到流血 無左忽肉咁濟 全屋人都咬過 但咬完都係鬧佢 唔會打

全屋人都好錫佢 無打過佢 唔知點解會咁

另外係佢由細到大都勁驚狗，係驚到條尾縮哂入去，又叫人抱個隻，之後去番有狗既地方就好驚
點先可以令佢可以接觸下d狗

呢隻係我地屋企第一隻狗 可能唔係咁識教 有錯屌得細力d

工作系德牧，馬連來，尋回犬，poodle，Springer

係咪有d野影響到佢，例如廁所移左位

我地都係最近打齊三枝先帶佢出街，同埋帶出街既次數唔算多，出街都會戴狗罩，因為佢會經常舔地下，我地怕佢會食左啲細菌落肚
Btw 多謝巴打指教

樓主識唔識訓練實用謢衛？

例如，你拖狗行，轉⻆有人沖出黎打你，隻狗會立即咬佢

想了解佢當時係點跌，之後係點樣處理

傻仔才去做乜學徒，你只係一個清潔人員

其實如當興趣咁，所謂教狗係好撚容易，你有腦就得，我都想教下人一齊當興趣，但係太多人諗住學黎做freelance收錢發財，識小小就吹係乜都教到，乜都改到。so . 不了

Thanks

冇呀一直都個個位
我地又有清潔

1. 你會相狗的話，你隻狗係太驚才會咬。其他唔講了。只寄語你唔好再搞佢抹patpat屎忽窿

當時我準備番學 佢係梳化望住我 之後我行開 佢係梳化跳落黎 無望到個情況因爲我拎轉左身 應該係撞到琴腳

之後因爲第一次睇醫生 已經即刻上望search 下邊到有得睇 最快都要9,10點 之後抱住佢搭的士 媽咪抱住佢 （可能hi到隻手 係街到叫左岀聲 唔知關唔關事 ）之後診所睇完又叫我地去另一區診所 話我地個區無得做手術 之後又去另一區 去到佢話要放低佢5點幾先做到手術

做完之後8點左右我同媽咪就去睇佢 得一個鐘探病 成個鐘都陪佢 驚佢第一次離開屋企會好驚 第二日岀院

之後康復既日子 因為屋企都無人 驚有咩事 我地就朝早放佢係同區既親戚屋企 夜晚最早放個個就接番走佢 放假日子 都會陪佢 之後好番就無咁做

唔知係咪咁所以令到佢無安全感 好對佢唔住

30歲9經驗可以點入行

但柯完屎都唔抹？

唔洗驚，佢地既免疫系統仲勁過我地，只係要留意唔好比佢食到d垃圾就得，出街唔係咬人咬狗都唔洗戴口罩

唔識，依個要考牌，個牌係國際性受國際認可，叫ipo

sorry, ipo 你當比賽好了，冇實用性的。好多冇就唔識咬

實用性你睇下以色列同美國個堆差人就有

睇完之後好似唔關跌斷過事，好似係佢本身個格係惡加上冇人管治

巴打你講到警察果套咁我更加唔識啦

教狗搵唔到食的，要食就要呃人。不如做電騙啦，一條大陸水魚有幾百粒

其實痾完真係唔洗，唔好當佢人咁照顧

嘩巴打你好清楚行情，係咪都做過

冇實用性既冇用麻，

你話養狗當個伴，求其搵隻「「「穩定」」」既玩具狗都得，唐狗巳好好。

問題係D人連小朋友都唔識點理，長時間比晒錯誤訊息比隻狗，搵個有料既人教即改左佢，D方法主人唔會接受到，冇料既用把口吹到個主人樂意科水，問題咪照舊。

例如有D問題係主人唔識當既時候摸狗，叫佢唔好成摸，主人巳頂唔順啦。當狗係毛公仔咁摸係大晒架

冇 ，never 但我自覺係識，而且我只對教一個工作狗實用野有興趣

例如，訓練佢做保標，防衛入侵。唔會食主人以外既野，如餌

不過，寵物市場，香港係有得做，教狗只係addon, 用把死人呃D主人就得，幾多虐狗人仕做寵物生意，全部為錢

樓主係犬隻訓練師，小弟寄語一句，真係有性趣，第一件學係相狗，唔係點教

相狗真係經驗同個人心得

入左行咁耐，相狗都識d既

我係絲打 唔係住馬灣（我都想）
不過得閒會同個fd帶埋d狗去玩

要多d帶佢出街 一日起碼一次 夏天可以帶佢游水放電 放左電先再教指令 如果唔係佢focus唔到 事倍功半
出街最好配備合適既狗帶，因為佢地好大力 見到貓呀雀仔老鼠個d實搶到你pk
至於舔地下 如果你條頸帶係啱既就可以的番起佢個頭 同埋你平時可以同佢練習leave it既指令 咁就可以放心比佢聞

好奇一問 你隻lab咩色？
利伸：成日幫朋友湊隻lab 由細湊到大 另外工作方面成日接觸狗隻

同埋如果你出門口怕佢咬野 可以留個kong/骨比佢磨下時間

我果隻哥基歲半 由佢打完針後我就日日帶佢落街 但係慢慢開始佢就唔係屋企屙屎尿 一路忍 我只係夜晚先帶佢出去 佢而家日日忍成日好似好辛苦 點算

但個pat會污糟嫁喎 有屎周圍hi

我地係用緊係穿落隻腳到再去背脊個隻狗帶，所以基本上都唔會點箍到條頸
黃色既lab

我覺得collar 好過harness
巴打加油 6個月 有排先定

一歲 唐狗 男仔
平時出街好中意聞同lam地下 翻屋企飲水好多沙係個兜到 另外行街嘅時候好中意一見到人同狗都衝上前 搞到嚇親人 有冇辦法可以改善

仲有黎緊請姐姐 我隻狗嘅屋企同廁所都要搬位置 請問有冇咩步驟可以幫佢適應 知道邊到去廁所

好多問題 麻煩哂

咁朝早早少少起身帶佢放一放，都係15分鐘時間姐

用胸帶，隻lab越扯越舒服，唔建議用

其實狗既肛門構造同人類唔同

我係絲打

我地帶佢出街周圍郁，扯住佢既時候，會唔會影響到佢第日啲手手腳腳有後遺症 ？

又唔會既，不過佢大d你就拖唔住

我覺得大型狗既狗主要上常識堂
合格先可以帶大型狗出街

我女朋友有2隻狗
都係長毛臘腸狗，一仔一女
每次隻狗仔見到我都

我女朋友有2隻狗
都係長毛臘腸，一仔一女
隻狗仔每次見到我都吠我
可以點搞？

試過用食物
但係食完又吠我

聞地lam地果到可以chok一chok條繩令專意力集中返係你到，不過狗衝問題就點都要教服從

試下照搬睇下佢識唔識去返，你可以搬左之後唔好比佢去舊廁所果個位，例如舊廁所係廚房，搬左出黎之後就閂廚房門

其實養所有狗之前都要做下資料搜集，爬下文先

帶佢地落街，記得係你拖

我諗唔會 我個fd隻lab由細到大都用釘帶
（去到狗公園就會除釘帶，行緊個陣驚有貓/老鼠/雀仔跑過 佢會狗衝拉唔住）

又唔好咁講 有時係狗公園見到d chihuahua 惡到死 唔通又話呢個breed要上完堂先可以出街咩

狗仔唔玩任何玩具，係咪正常？ 8歲，帕恩山，狗女

唔係隻隻狗都中意玩具，性格唔同姐，正常

佢連樹葉吹起都會追住跑
不過我隻lab出街好小吠人，係間唔中行行下會吠一兩個

細個係咁 大風d膠袋飛又要狗衝 你放多d 佢見多d就唔會大驚小怪

有試過放狗
係隻狗拖我多過我拖狗

唔好比佢咁做，佢拖住你行既時候你就行反方向

唔該你 如果比佢帶口罩會唔會有幫助？

竟然

哥基都好聰明好好教
不過著係好鬼古惑

同埋屋企剩係聽我支笛
其他人明顯冇咁聽話

佢唔你衝去咬就唔洗

正常呀，佢地會分高低

有冇方法教佢吠，想佢吠既時候吠

你想要邊隻，吠人定叫你？

Hello 樓主
剛滿7個月史賓格
用緊圍欄。裡面放Wee pad ,糧同水
定時帶佢去企缸wee wee . 但有時會柯左起wee pad 上面特別我在家既時候就柯得好密！
佢成日訓左起wee pad 上面！請問有咩方法可以戒左訓起wee pad 上面既行為？
謝謝

5個月柴女係籠就識去pad大小便 但一放岀來圍欄玩就唔識翻去or 會係岀面 or 請指教

一張比wee pad更舒服既野

樓主有冇訓練個鬆獅果類狗？

5個月未識去廁所好正常，未教到住架，唯一可以做既係等佢痾完先放出黎玩，至少唔好比佢習慣係屋企痾

有 耐性既考驗

有冇介紹？夏天訓D咩最C舒？
Thanks

架空床，或者透氣墊

吠人

要睇性格，首先要隻狗本身識吠，有d狗天生唔多吠教唔到

我隻狗四個月大(史納莎) 成日牙痕咬我隻手又咬紙 點搞好 試過輕輕力打佢 罵佢 跟住扮哂野奶我隻手又借d意咬我激死

一咬就禁佢條利

同埋佢換緊牙牙痕，買d玩具比佢咬下

咬紙都係咁? 教佢去廁所好頭痛 佢係咁咬爛尿片 困住佢又忍到我放佢先去廁所。。。

買左好多比佢慢慢咬

咁你唔可以用尿布，要用尿盤

樓主你好
又係我
擠肛門線是深啡色的。是正常嗎？
同埋點解間中有一細達啡紅色起wee pad 上面。
狗女剛做完絕育。
Thanks

困住佢唔肯去廁所 點算。。。係咁發神經亂咬野

正常係深啡色，累積左太耐
會唔會係佢坐左係尿布上面磨petpet

其實4個月未教到廁所住，同埋我想知你點困住佢

我屋企沖涼企位個到有個玉屏既 咁我就擺哂尿盤 床 水 玩具係個到 岩岩好 咁要幾多個月先教到?

點先可以教到佢請請 ，教極都唔識

唔食狗糧, 可以點算?會唔會隻味唔岩?
買左勁大包返黎

點先知道就算唔放狗繩，佢都唔會跑走?

6個月以上

不過擺位就岩

首先要學坐起先，做到坐起之後比零食果陣唔係直接比佢，擺係一個高d既位置等佢要用手r，一用左手先比佢，其實用文字好難講

肚餓自然食，唔好放長糧，無繩隨行要個服從底打得好

四歲哥基，係屋企唔識去大小便，係屋企一無人或者無人見到佢(e.g訓曬教) 佢會自己周圍屙，有人佢就好似唔敢屙咁，，點教？

平常屙屎尿有冇打佢

有呀

姐係我依家教唔到佢?佢成日忍屎尿 忍到我放佢先柯 放佢係入面太耐又咬爛哂d尿布

我隻狗好驚行雷, 一行電閃電就會痴哂線, 周圍捐同埋亂咬野
依加連落雨都有D驚, 可以點搞?

有冇方法令佢唔好咁早起身？朝朝早6-7點就起身
好眼訓 同埋我隻狗平時都係拎起腳柯尿
依排突然唔拎起隻腳 好奇怪 你會唔會知咩事

我有兩隻狗 有一隻仲成日抓人 抓人摸佢 個個都抓 仲要摸完又再抓 抓到好痛

留名學野

咁你係放佢係邊到痾，佢已經慣左佢果到痾

一行雷既時候就落條繩要佢面對，唔好比佢周圍走，控制住佢係你腳邊

咁佢緊係驚，其實佢忍到你應該要帶佢落街痾

佢早起身對你有咩影響
佢自信低左，因為有地盤意識同有自信既狗先會單腳痾

一抓就啪返佢隻手落去，加個no指一指佢，應該冇問題既

認真問，點解要訓練隻狗？俾佢自已想點就點唔好咩？

領養左隻金毛兩年 五歲大左右 應該係前主人度已經係咁 佢就算死忍爛忍都唔會係屋企屙屎屙尿（係有次唔舒服肚屙忍唔住先係屋企賴左⋯）雖然早晚都會帶佢去街屙 但都驚一日兩次太少會忍壞佢 有冇計令佢肯係屋企屙返

因為有d狗會咬人咬狗，影響到其他人

其實早晚都夠，真係要教廁所可以參考返之前回覆

巴打 你覺得臘腸狗普遍難唔難教 啱唔啱新手養？

狗bb一見有狗糧就撲人抓人，教極no都仲要撲

但有時未必日日同佢落到街

佢通常係落繩綁住先會發癲，放左佢就會好冷靜
咁點先可以係綁住既情況下都好冷靜呢

巴絲們你地好
小弟有隻哥基仔（半歲） ，佢一見人就撲，見到我就會係咁跳，跳到離哂地，同埋成日咬我對手

我怕佢跳得多對腳搞唔掂

有無咩計仔？

唔難，普遍都好靜唔會點吠，岩新手

No但係有連結到對佢負面既野，no係冇用，狗既學習靠聯想，睇/聽到一樣野去聯想另一樣野

咁可以用圍柵教廁所，上面回覆有教法，巴打可以參考

即係行雷但係唔落繩就冇事？咁你肯定佢真係驚行雷？

我隻狗好細膽 落親街都縮尾
聽到啲大車或者啲好嘈既野就驚得仲緊要想周圍匿
有無得救？
四歲女 兩歲領養既

離遠叫佢，等佢狗衝過黎，係伸定隻腳出黎，佢一撲就會撞到你隻腳，佢就feel到唔舒服，咁佢就唔會想撲。或者佢一撲就推返佢落去，咬手就禁佢條利

係咪日日都會帶落街？帶佢坐係馬路邊，一定要坐，一移位就帶返佢去原位再坐，你要係佢身邊陪住佢同鼓勵

第一招好似幾威

點樣禁佢條脷

成日我放佢變左佢放我 有咩方法

一咬就捉住佢下顎手指公禁利

基本服從即可，真係要教我可以唔收錢幫你

之後再同佢講「唔可以咬我」 之類？

你同佢講野有鬼用咩

你都岩
番佢試下先

巴打有冇訓練過跑狗？惠比特

我想領養但唔知佢幾大運動量

肯定 雖然冇發癲，但係都見到佢腳震同伸哂脷

日日落架啦已經

已經一撲就大聲no,推開佢
Sit唔夠3秒又撲過人大脾
不停no,推開都無用咁可以點？

我自己就冇訓練過，不過人地拎黎做跑狗，你覺得呢

咁係屋企定係街嚴重d

咁照我講既方法同佢練就得

Bb定力係差d，果3秒sit好你就要比佢，咁佢先知坐定定先有

之前我都係咁教，由三秒慢慢加到五秒，八秒，十秒，廿秒 依家兩歲幾，食嘢都算幾乖，有時佢未sit好偷食，大喝一聲都會坐底先

不過我仲未教識佢唔好放我 試過佢拉住我行就反方向，試多兩次佢唔行 仲有其他方法？

我有隻歲半嘅poodle 次次散步見到中型size以上嘅狗狗就會不停吠 但見到其他細狗就唔會吠 仲會好nice咁大家互相聞屁屁 除咗八哥同埋法鬥
請問點先可以令佢見到唔吠 掂行掂咁行過呢？

我有朋友有養 又唔覺運動量特別大
巴打 whippet 好少可放出黎領養咖喎

試下佢一搶繩你就停低唔行

咁佢都會一齊停低，但都係企我前面

咁你咪拉番佢去你隔離
你用頸帶？胸帶？
頸帶個位置注意番係耳仔後面 如果唔係點chok都冇feel

屋企

係呀係好少嫁，我好彩

方法係岩，不過你需要一條choke chain

有冇試過放比佢去果d大狗到？會唔會攻擊？

我嗰隻係八哥，唔係好敢用choke chain怕整傷佢，會唔會有其他辦法？依家用緊k9胸帶，定過以前用工字帶，唔會一落地就跑，但都係會行得快過我

咁係屋企練，發癲就令佢冷靜，收短條繩，用手捉住佢，要佢坐定，冷靜左就讚下佢

工具係到，你唔識用或者用錯先會整傷到佢，我夠膽講教好左之後choke chain係舒服過頸帶

平時星期日都會帶去狗公園玩 佢只會吠 但唔會咬 得把聲 但我驚喺成日吠其他狗狗會唔鐘意而攻擊佢之類

[唔知岩唔岩] D人話寵物狗／細狗 係鐘意撩人

就係唔識嘛

咁都有另外一個方法，收短條繩，佢係你腳邊，用野食引佢注意你，佢一望你就比少少佢再讚下佢

咁你越驚佢咪越吠得勁，你要放膽d，你驚佢比狗咬就陪住佢，萬一要咩意外都幫到手，同埋你要主動接觸d大狗先

我試下先，唔該巴打

我喺隔離望住㗎 我隻狗不停對住大狗吠 我就立刻上返繩 要隔一陣先冷靜返 之後先放返繩
仲有我唔驚大狗㗎 會同大狗玩之類 但唔知點解我隻細狗會咁驚大狗

我隻八哥食野既時候，我地唔可以行近，如果行近佢就會發惡，主人都照咬

仲有帶佢去出街見到小朋友就會吠同對佢地發惡，點搞...

chow chow 係咪好難訓練?

唔係想做咩freelance
自己有養狗，本身都有興趣教，所以睇書學

唔少狗友（養同一種狗既frd ）有問題，有時係whatsapp grp 有人有問題，答下人地又唔係好信，好似無學過少左d說服力

呢個真，主人既問題好多時大過狗

有朋友隻狗揀野食，又成日呻幫狗仔搵隻岩食既辛苦，叫左佢唔好放長糧又硬係唔聽

咁有冇試過係佢吠照放繩比佢

護食加對弱者有攻擊性，你要搵返trainer教，我就算講完你都未必做到，有一定危險性

都幾架，又固執又蠢

所以要用經驗，接得越多case就越識教，去上果d堂其實真係冇用

佢一見到中型size以上狗狗會立即吠 我通常會俾佢吠一陣 或者俾佢去接觸先 但通常佢都會不停吠 之後仲會追住嚟吠 跟住我就會立刻上繩 等佢冷靜啲
仲有佢都好憎小朋友 一見到小朋友又會吠
好難搞

主要係因為佢控制住你，所以你要拎返個控制權，最簡單既方法係基本服從

基本服從訓練即係邊啲？

Sit/hand hand嗰啲？

大師大師， 禁脷同伸腳呢2招都唔WORK

佢落帶行係你腳邊，就算你點轉彎佢都跟到，你停佢就停，唔會周圍走

可能你手法錯左，你禁佢既時候佢冇想縮？

除咗佢會行我前面之外，我停佢都會跟住停，等過馬路時間中會企我腳邊 再試下訓練佢先，唔該晒

無，我用手指公禁脷，其他就鏈住「下鱷」，佢都只係輕輕咬住我隻手唔放

咁你禁深d，要佢覺得唔舒服想縮，佢縮果個不仿可以追住黎禁，咁你反而你怕左你

老實我幾中意依個環節 有時我會玩到上癮

我隻bb會縮但幾秒後又lam手指再咬
係咪要追住黎禁？

我依家係有陣時佢跳／咬得太勁 我會拎條毛巾打佢
依家佢見到衫／毛巾會開始驚，呢個方法是咪唔好？

今日試過，捉住佢之後係冷靜左，但係一行開就又癲過
會唔會因為冇安全感先會咁

一開始你要陪住佢架，之後先慢慢比佢自己一個

都得既，不過盡量唔好打狗

其實都係細細力FIT佢，真係好怕佢跳到有事

我隻3個月大松鼠係咁咬人手指
試過㩒利都唔work 反而咬得仲大力

有玩具比佢咬 點搞

可能係你禁得唔岩位或者唔夠力

你㩒佢佢有冇嗌？唔嗌就冇用

幾多歲大要開始擠肛門線？
柴犬用咩沖涼液好

養狗應該要佢地幾歲開始養?

嗌唔嗌好睇隻狗本身，有d點禁都唔嗌，有d少少都嗌，所以係睇佢有冇feel到唔舒服想縮

成年就擠得
沖涼液好死，冇皮膚病是但

你想玩成長經歷就由bb開始養
你想穩定唔會煩就養成犬

我隻阿拉斯加完全無問題
我教得好好
樓主問啦

點先為之冇問題？

我女朋友隻狗好似唔識吠
入口去最多都係撲下你咁
btw 佢隻狗成日都唔理我 係有野食先理下我 點搞好

補充番 有時我對住隻狗扮狼叫佢先叫
佢係唔係當我係狗

唔係隻隻狗都中意吠，你每次拎野食出黎都叫佢個名，同埋唔係比佢咁易有得食，要佢做d野互動下，帶佢落街，咁佢就會同你fd

成犬先養佢會唔會唔當我係佢主人
同埋曉打有無邊間寵物店信譽好既介紹黎

我果隻都係5歲領養返黎，養左3年依家好痴我
我會答你天下烏鴉一樣黑

巴打 我搭單一問
會咬人既狗 應該點教 唔係輕輕力咪/nip你個種 真係咬到幾個大窿
其實有搵過trainer train, 跟trainer時冇野 但番到黎又咁樣
（佢細個比人abuse過 但已經領養左好耐時間）

咁你應該問返個trainer點做，因為佢train過，佢知隻狗咩事，問我既話我要重新評估

見到人食野就吠你，要你比野佢食，你唔理佢繼續吠，好喇，比零食佢食完又吠過，點先可以要佢唔吠，其實都係想有啖安樂茶飯食姐。。。貴婦黎
求救呀巴打

有冇喝過佢？有既話冇效有兩個原因，一係服從性唔夠，二係你唔識喝，要教下佢服從訓練，同埋你要練下點樣喝

喝過 ，不過都無乜用，可能寵壞左，點訓練？？叫佢sit同手手都識

隻狗成日想衝出門，而家住地下村屋 花園又未整 有時佢會跑到去勁遠 隔離村
叫極佢都唔會返黎 又中意同陌生人玩 跟陌生人走 點搞

嚴格黎講sit同手手唔係服從，係從行街同屋企佢都聽你話，例如行街佢跟住你，永遠係你腳邊，你停佢就停，訓練方法可以加我telegram在教你

平時有冇行街？行幾耐

隻狗呢幾日發情
對住嘉情係咁騷擾

請問如何是好

出左幾次街不受控制
有時行有時唔行
應該點

我隻狗6個月大 突然間好曳
無人係屋企果陣就會跳上梳化 跳上枱 咬哂啲野落黎
又成日唔屙尿落尿兜 明明以前都識
每次返到屋企見到咁亂真係好撚慘
我又唔想成日困住佢 有冇方法令佢無咁曳

你推開佢，霸返個主導權

屋企隻teddy好蠢，一個order教嚟教去都唔識，hand hand教咗成年都係兩隻一齊遞俾你 點算好？要點教佢會明得快啲

令佢注意你多d，可以用零食或玩具

有機會係分離焦慮症，以前係咪成日都痴住佢攬住佢

你講下你係點教，可能係教法出問題

巴打telegram 係咩

chw hk

我隻狗4歲
出街成日搶繩 有時會想撲人
見到狗更加興奮失控 但唔知佢想玩定咬人
有冇咩方法教到？
佢出街連平時鍾意既零食/ 玩具係面前都唔會理

主要係主意力唔係係你到，都係加我telegram我再教你點搞

揾唔到wo 巴打

佢真係特別痴人 有咩方法解決

主人同狗分開訓
做一個扮出門口既練習，一開頭出去5分鐘返黎，冇事既就慢慢加時間，每次返黎都比佢食下零食

2隻細狗仔 一隻全家都好錫佢
天之驕子 搞到佢極霸道 ， 食野個陣另一隻都唔敢食 ( 驚比霸道個隻打)
耐左怕佢個隻變左擔走啲狗糧去另一邊食。 有冇方法令佢冇咁霸道

佢識去廁所 。 但經常屋企冇人個陣係梳化邊屙尿已經11歲 點改點教? 係咪落街多啲其實改善到?

日日飲超多水 去廁所又多

全家人都好錫隻狗佢特別痴我。 可能老豆對佢粗魯肉緊。有時我係佢身邊個陣, 對其他人( 我老豆) 就好惡 點樣改走佢呢個臭脾氣

btw 佢係極聽話極痴人

解決方法就係你對佢惡d，唔好比佢上梳化，帶多d都岩，佢對其他人惡然後你對返佢惡

唔知樓主仲有冇睇post

我屋企黎左隻唐狗幾日
放狗都冇問題唔會拖住黎行
但係佢會護食
幾次都係垃圾筒/食完外賣堆野到搵野食,一叫no 再行埋去就咬人
但平時俾野食佢行埋去霸佢野食佢會交出黎
點樣可以改善佢
俾佢咬左幾次好痛

食完d垃圾就清左佢，佢一日幾多餐，食幾多野？

我隻英鬥 兩歲 淨係會係佢訓果度痾 試過train 佢係出面痾 帶左尿布出去都唔肯 點樣搞好呢

屌我隻狗都係 由細開始 點解咁